<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Cards>
    <Card 
            Title="Феху" 
            Description="Название: FE, FEHU или FEOH: Первоначально «скот» Феод, владение. Деньги. Богатство, благополучие. Владение (гот.), Золото, Скот (англ.), Золото (норв.), Золото (исл.)
Руническая формула — ᚠᛖᚺᚢ
Действие Феху: получение питания.
Божество: корова Аудумла.
Аудхумбла (нем.-сканд. Audhumbla, «Богатая дарами»): волшебная корова у древних  скандинавов, первое живое существо, возникшее  одновременно с правеликаном Имиром. Из ее вымени  текли реки молока, и великан ими питался. Потом она принялась лизать льды Нифльхейма и «вылизала» из них прекрасного Бури.
Характер : магнетическая руна.
Сущность: обратимая руна.
Прямое положение:
Ситуация:
В прямом положении: получение «хлеба насущного» — материализированного удовлетворения жизнью: деньги, работа, секс, здоровье, необходимая и приносящая радость вещь.
В перевернутом положении: потери необходимого, очистка от неиспользуемого, уход давно отложенных денег, задуманных планов, желаемых, но искусственно поддерживаемых отношений – причем неожиданно и в полном объеме.
Предоставляемые возможности:
В прямом положении: получение конкретной и определенной выгоды, исполнение задуманного.
В перевернутом положении: естественное и безболезненное расставание с отжившим. Направление траты денег в нужное русло. Освобождение места для нового.
Предостережение:
В прямом положении: получаемое дается «здесь и сейчас», одномоментно, хоть и много. Это не постоянный процесс! Это, скорее, награда за когда-то сделанную работу в данном направлении. «Хлеб насущный» должен приниматься с благодарностью, полностью и для получения удовлетворения. Нарушение хотя бы одного условия существенно уменьшает шансы получать Феху регулярно.
В перевернутом положении: у вас ушло то, что вы не использовали вовремя. Когда у «коровы» вымя наполнилось, ее нужно доить. Вы же решили, что молоко лучше сохранится в корове. Теперь оно испортилось и «корова» уходит. Ни в коем случае не пытайтесь сохранить уходящее! Иначе терять придется намного больше.
Совет:
В прямом положении: примите с радостью и используйте максимально с максимальной пользой – для себя и окружающих. Обязательно поделитесь с окружающими – деньгами, продуктами, радостью… Четко определите свои потребности и заложите фундамент новых начинаний на основе возможностей Феху.
В перевернутом положении: спокойно отследите процесс расставания и потери. Проанализируйте – что вы не использовали, что потратили ради иллюзорного удовольствия, что бессмысленно планировали. Осознайте – если молоко в стакане скисло, его нужно вылить. Четко определите действительно необходимое вам и идите к этой цели.
" 
    />
    <Card 
            Title="Хагалаз"
            Description="Название: HAGALAZ, HAEGL или HAGALL собств. «град», у валлийцев также «Дождевая Хаг». Град (гот.), Град (англ.), Град (норв.), Град (исл.)
Руническая формула — ᚺᚨᚷᚨᛚᚨᛉ
Действие Хагалаз: очищение.
Божество: Хаг или Хагалла.
Хаг, Хагалла (Hag): от староангл. haegtesse, «ведьма»; в Уэльсе — «Дождевая Хаг» (Hag of a Dribble) — привидение-плакальщица, крылатый женский дух с вороньими крыльями. Дождевая Хаг носила в фартуке мелкие камешки и рассыпала их, делая «дождь» Когда она стучала крыльями в окно какого-либо дома, это означало, что там кто-то умрет.
Характер: энергетическая руна.
Сущность: необратимая руна.
Хель, Хельхейм (дат.-норв. Hel, англ. Hell): Царство мертвых и имя его хозяйки, дочери Локи. В современном оккультизме царство неподвижности и инерции, но также символ двойственности рождения и смерти («вход в гробницу и вход в женское чрево» по К. Медоузу). В психологии — наше телесное «Я», обитель импульсов и инстинктов, низший ментал, привычка делать из всего негативные выводы (пессимизм).
Мантическое значение: обстоятельства непреодолимой силы (форс-мажор). Необходимость подчиниться внешним обстоятельствам, не пытаясь влиять на ситуацию. Разрыв порочного круга. «Удар судьбы»: неприятности, неожиданные события, мешающие исполнению планов. Стихийное бедствие, разрушение; зависимость от внешних обстоятельств и от других людей. Может также означать просто «ведьму» в негативном смысле слова.
Ситуация Хагалаз:
События вне вашего контроля и вне предсказаний. Скорее всего, следует ожидать разрушения планов, надежд. Происходящее может восприниматься как хаос, потому что вами абсолютно не понимаемо. На самом деле в этих событиях присутствует четкая система и точная цель – разрушить отжившее, мешающее вам двигаться вперед. Эту силу вызвали вы сами своими желаниями – возможно осознанными и высказанными вслух, возможно — подсознательными.
Предоставляемые возможности:
Не тратя усилий, не делая вообще ничего получить сначала расчищенное место для строительства новых дел, взаимоотношений, жизненного этапа. А затем – и сам фундамент, который так же построит Хагалаз и без вашего вмешательства.
Предостережение Руны:
Хагалаз рушит все. Противостоять ей невозможно. Начнешь сопротивляться – Хагалаз и тебя включит в список объектов разрушения. По сути Хагалаз не разрушает, а изменяет – и если нечто с радостью поддается изменению, то идет процесс развития, сопротивляться изменению – процесс разрушения. Период Хагалаз недолог, но очень интенсивен. Он как порыв свежего ветра после удушливого штиля – дает необходимый толчок развития.

Совет:
Прими Хагалаз с радостью и желанием. Любое иное отношение для Хагалаз знак – тебя тоже нужно «изменять». Во время действия Руны ничего не планируй, не контролируй, не предугадывай – все без толку. Осознай – есть в мире сила бесконечно больше тебя и ты – песчинка в ее потоках. Но эта сила всегда заботится о тебе. И происходящее – к лучшему. Если даешь себе отчет и принимаешь ответственность, можешь пожелать чего угодно – и желание сбудется непременно. Только желать нужно эмоционально и один раз.
"
    />
    
    <Card 
        Title="Тейваз"
        Description="Название: TEIWAZ, TIR или TYR — воин (бог-воин Тир).
Руническая формула — ᛏᛁᚹᚨᛉ
Действие Тейваз: защита.
Божество: Тир, у германцев Зиу. Ас Тиу (гот.), Ас Тир, Полярная Звезда (англ.), Ас Тюр (норв.), Ас Тюр (исл.)
Тир, тж. Тюр, Зиу, Сакснот (от sax — короткий меч саксов): Туг, Tiw, Ziu, сын Одина и Фригги, бог кровавой бойни; ср. Марс. Оружие Одина — копье, оружие Тора молот, оружие Тира меч. Изображался одноруким, т.к. потерял десницу (правую руку), пытаясь укротить чудовищного волка Фенрира. Ему посвящен день недели вторник (Dienstag, Tuesday). Символически у рунологов — сила рационального мышления, способность рассуждать и сравнивать. Однако «марсианская», агрессивная составляющая этого образа сохраняется и в его рунической  интерпретации.
Астрологический архетип: активный Марс
Характер: магнетическая руна.
Сущность: обратимая руна.

Мантическое значение: мужское начало. Духовность, необходимость самоизменения, внутреннего роста. Самоотдача. Сила золи и духа. Путь знаний. Оптимизм, мудрость. Страстная любовь, переживания или приключения.
В перевернутом положении: пессимизм, атеизм и закоренелый «материализм»; неверие в собственные силы. Претензии на духовное лидерство и на «богоизбранность».
Ситуация
В прямом положении: период соревнований, баталий, споров. Привлечение сильных людей – сильных духом, жизненными принципами, правотой. Необходимость руководства и стремления передать опыт. Рост авторитета, влияния, благосостояния – благодаря личным качествам. Эмоциональная и физическая нагрузка, дающая новый приток силы.
В перевернутом положении: пустая трата сил, бесполезные занятия, депрессия. Проигрыш – в результате потери веры в свои силы. Неверность, взаимопонимание затруднено, опасность из-за необдуманных и поспешных действий. Разрыв связей.
Предоставляемые возможности
В прямом положении: укрепить авторитет, силу, влияние, воспитать силу духа и воли. Обрести победу в любом виде соревнования, благодаря верности своим принципам и нравственным законам.
В перевернутом положении: разрыв отношений, как ненужных для дальнейшего хода дела. Реальная оценка своих принципов и избавление от отживших и мешающих победе.
Предостережение Руны
В прямом положении: не переоцените своих сил и своего влияния. Не переоцените своего понимания «правильного» и «неправильного» — и не осудите несправедливо.
В перевернутом положении: не падайте духом! Период призван указать вам ваши слабые стороны, а не уничтожить совсем.
Совет
В прямом положении: смело идите вперед, проявляя мудрость и опираясь на справедливость. Обратитесь к Закону внутри себя и дайте откровенный ответ – всегда ли вы сами следуете ему? Пожертвуйте отжившим. Если нужна жертва для продвижения дела – принесите ее.
В перевернутом положении: откровенно признайте свои слабые стороны, несовершенство, возможную неполноценность – и измените их, возможно безжалостно отбросив старые взгляды и принципы поведения."
    />
    <Card 
            Title="Уруз"
            Description="Название: UR, URUZ — Тур (дикий бык), Бык (гот.), Тур, Зубр (англ.), Окалина (норв.), Мелкий дождь (исл.)
Действие Уруз: рост.
Интерпретация: Первобытная сила. Возвращение к источнику. 
Дерево:
Характер: энергетическая руна.
Сущность: обратимая руна.
Руническая формула: ᚢᚱᚢᛉ
Сила (физическая), физкультура и спорт. Начало, новое, перемены к лучшему. В перевернутой позиции вскармливание, излишняя опека, насилие («сила есть — ума не надо»), грубая сила. Перемены к  худшему. Если перед вами стоит проблема, следует вернуться к ее истокам и на некоторое время отложить планы и решения в сторону. Начните рассматривать ситуацию «с чистого листа», воспользуйтесь всеми возможностями, которые предоставляет такой подход.
Ситуация:
В прямом положении: ваша прежняя жизнь подошла к концу – внешние ее проявления тяготят вас, сковывают свободу действий, по сути – пытаются подчинить вас устоявшемуся укладу. И это вызвало сопротивление, желание сбросить оковы, заявить о себе в полный голос. Неудовлетворенность – вот причина появления Уруз в вашей жизни. Желание изменений приводит к внешним очищающим событиям. Гибнут связи, теряются вещи, рушатся планы… Но это для вас необходимо! Идет подъем жизненных сил, часто связанных с усиленной сексуальной активностью.
В перевернутом положении: Ваши желания не реализовались из за нерешительности, мнительности, слабости. Внешние перемены, которые вы желали, оказались для вас слишком сильными и быстрыми. Вы испытываете обиду, злость, усталость, очень часто возможна болезнь.
Предоставляемые возможности:
В прямом положении: изменить все, что хотите. На приливе сил вы можете совершить рывок, пойти в атаку, руша запреты, барьеры, стать собой, совершить что – то, ранее неприемлемое, но сейчас приносящее удачу и успех.
В перевернутом положении: определить, что помешало воплощению желаемого, в чем ваша слабость, к каким внешним обстоятельствам вы не были готовы. Уруз всегда цикличен и скоро судьба даст вам второй шанс.
Предостережение Руны:
В прямом положении: Уруз очень мощен, но действие его кратковременно – нужно не терять время! Уруз действует на уровне Эго и отсюда частое нежелание слушать окружающих, пренебрежение их интересами, ощущение всесильности и максимальной правоты. И – активация силы пола, что может вызвать перекачку энергии из сферы жизненных изменений в активный секс – но не более.
В перевернутом положении: обиды, разочарования, упадок – временны, хотя и очень мощны. Не поддавайтесь! Иначе можно надолго испортить отношения с окружающими и «наломать дров» в своей жизни.
Совет:
В прямом положении: контролируйте Уруз, направьте ее осознанно, возможно сконцентрируйте на каком – то одном участке жизни. Будьте готовы к непониманию, но ищите новый круг общения. Старайтесь изменить привычки и не применять старый опыт.
В перевернутом положении: полный контроль эмоций! Не ищите виновных во вне и не жалейте себя – просто определитесь, что распылило ваши силы и что помешало успеху."
    />
    <Card
            Title="Наутиз"
            Description="Название: NAUTHIZ или NAUD «нужда» как необходимость, или же NIED, NYD — «нужда» как нищета. Нужда (гот.), Нужда, Лишения (англ.), Нужда (норв.), Нужда (исл.).
Руническая формула — ᚾᚨᚢᚦᛁᛉ
Действие Наутиз: сопротивление.
Дерево: 
Характер: энергетическая руна.
Сущность: необратимая руна. Утгард, Йотунхейм.
Утгард (Utgardr, «Выгородка»), тж. Ётунхейм — обитель ненасытных великанов-ётунов (Jotun, «Едун»), распол. между опоясывающим Землю Океаном и обителью людей Мидгардом, от которого отгорожена земляным валом. В оккультизме — «символ могучих сил, дремлющих в  человеке» (К. Медоуз), в психологии — низшее «Я», сфера темных устремлений, эгоистическая самоидентификация с немногочисленными «своими» и вражда со всем остальным человечеством.
Мантическое значение: ограничение, самоограничение;  суровая необходимость делать то, что надо, а не то, что хочется. Наступает период, когда необходимо выждать. Будьте осторожны. Помощь кому-либо или со стороны других. Частичный успех.
В неблагоприятной позиции: Скованность, пессимизм, мизантропия. Уязвимость, незащищенность.
Ситуация Руны
Ситуация крайне непростая для восприятия и принятия. На первый взгляд вы испытываете очень серьезные ограничения, ничего не можете решать, подчиняетесь действиям неких внешних сил. Обстоятельства складываются так, что выбора у вас практически не существует. Вы – в глубокой колее, лабиринте с одним выходом. Если вы привыкли все контролировать, руководить окружающей обстановкой, четко планировать – вам будет очень непросто. Если доверяете Судьбе – все пойдет гладко. Ведь сейчас Судьба ставит вас на путь, по сути, вы как пуля движетесь в стволе винтовки, подталкиваемая силами Судьбы и Предназначения. Еще немного – и вы полетите точно в цель, желанную вам.
Слишком уж вы привыкли проявлять свою волю во всех частях своей жизни! Не то сейчас время – силы Судьбы взяли в свои руки события вашей жизни. Рушатся планы, не реализуются желания, события как бы навязываются извне. И как бы вы не сопротивлялись – придется в них участвовать и идти до конца. Но все это для вас просто необходимо. Наутиз как прививка – болезненно, в легкой форме вас учат, как идти к своей цели.
Предоставляемые возможности
Получить правильное направление без усилий со своей стороны, сохранить личную энергию для дальнейших действий, потренироваться в умении сдерживать Эго, быть участником — наблюдателем ПРАВИЛЬНОГО ОБРАЗА ДЕЙСТВИЙ по созданию своей жизни.
Уувидеть все проявления своего Эго, отследить – как они мешают вам жить, разобраться с ними – и расстаться. Определить истинные границы своей веры в высшие силы – и расширить их. Научиться принимать неизбежное спокойно.
Предостережение Руны
Не становиться жестким и безжалостным к окружающим людям – эти качества нужно проявить лишь к себе.
Сопротивление происходящему ничего не изменит – вам просто будет труднее и больнее исполнять свою жизненную роль, отведенную свыше.
Совет
Радостно и осознанно идите по этому этапу – и он очень быстро окончится. Вера в высшие силы очень помогает в период Наутиз."
    />
    <Card
            Title="Беркана"
            Description="Название: BERKANA, BEORC, BJARKAN — береза. Берёза (гот.), Берёза (англ.), Берёза (норв.), Берёза (исл.)
Руническая формула — ᛒᛖᚱᚲᚨᚾᛟ
Действие Беркана: забота.
Дерево: Береза.
Характер: энергетическая руна.
Сущность: обратимая руна.
Мантическое значение: женское начало. Успех, плодородие; семья, дети. Хорошее здоровье, свадьба, рождение ребенка. В перевернутом виде — излишнее преобладание женского начала, «женские чары»; неспособность доводить дело до конца, лень.
Ситуация
В прямом положении: новый период развития либо возобновления старых планов действий — обеспеченных материально, морально и духовно. Стабильность. Успех дела. Хорошее здоровье.
В перевернутом положении: болезнь, неприятности, прекращение активной деятельности. Препятствия.
Предоставляемые возможности
В прямом положении: реальная возможность спланировать и начать новое дело, активировать процесс выздоровления, зачать ребенка. Период защиты типа «невидимка» — пока вы делаете дела под покровительством Берканы вас не видно и не слышно вашим врагам.
В перевернутом положении: очиститься от старого, осевшего в виде балласта и грязи. Ваши планы нуждаются в перепросмотре и новой оценке возможностей.
Предостережение Руны
В прямом положении: результат будет не сразу. Делам нужно прилагать максимум внимания.
В перевернутом положении:  остановка – еще не отказ. Нужно очень серьезно очиститься от мешающего вам груза.
Совет
Тщательно делайте все свои дела, уделяя внимание каждой мелочи."
    />
    <Card
            Title="Турисаз"
            Description="Название: THURISAZ или THURS правеликан-турс;  германцы, впрочем, ассоциировали ее с башней (Turm) или вратами (Тог), а англосаксы — с колючкой (Thorn). Считается также  символом Молота Тора (Мьёлльнир).
Руническая формула — ᚦᚢᚱᛁᛋᚨᛉ
Действие Турисаз: упорядочивание пространства.
Божество: Тор, бог-громовержец (Юпитер). (???)
Top (Thorr), у немцев Донар: бог грома и молнии, сын Одина и Хлодюн, она же Фьёргюн; жену его звали Сив, сыновей (от великанши Ярнсаксы) — Моди и Магни. От Сив у него была дочь Труд. Управляет молниями, надев  железные перчатки. Гром же — это грохот его колесницы,  запряженной козлами. Вооруженный молотом Мъёллъниром,  победил великанов (из-за чего Тацит отождествляет его с  Гераклом). Символ силы, противостоящей Хаосу. Борода у него была рыжая, поэтому ему посвящены животные с  рыжей и красной шерстью — белка, лиса, малиновка, краснохвост и др., из растений — рябина и др. с красными  ягодами, а так же дуб. Их приносили ему в жертву весной. Ему посвящен день недели четверг (Donnerstag, Thursday).
Характер: энергетическая руна.
Сущность: обратимая руна.

Мантическое значение: радикальные перемены, коренной пересмотр устоявшихся взглядов (часто болезненных); хтонические силы, натуральная магия, сфера бессознательного, пороговые состояния; разрешение проблемы через конфликт, крайние меры (конфликт идеологический).
Переезд, вынужденное передвижение. Не принимайте поспешных решений, оставьте себе время подумать (с этой буквы начинается др.-норв. слово «тинг» — вече, совет, совр. парламент).
Важное замечание к обратной Турисаз: действие не должно исходить из слабости. Слабость толкает человека на поспешные действия. Когда он силен, то действует быстро, непреложно, с убежденностью в правильности своих действий. Поспешность — это попытка свалить с головы груз, избавиться от внешних неприятностей, не разрешив внутренних проблем. Если действие исходит из слабости, оно приведет к сожалению и неудовлетворенности.
Ситуация:
В прямом положении: время для размышления, принятия крайне важного решения. Судьба дает время для краткой остановки, защищая и предоставляя возможность сделать точный и верный шаг – в новое. Не несите с собой балласт прошлого опыта. Взять нужно только необходимое.
В перевернутом положении: судьба вас останавливает, ибо вы идете совсем не туда! К счастью, ситуация не слишком уж безнадежна. Да, вы в свое время приняли неверное решение, самонадеянно переоценили свои силы, не прислушались к мудрому совету – и ваши действия принесли больше проблем, чем разрешили.
Предоставляемые возможности:
В прямом положении: сделать правильный выбор. Точно рассчитать силы. Найти покровителя. Точным действием запустить цепь событий, ведущих к успеху. Увидеть истинные лица вашего окружения и оценить их потенциал.
В перевернутом положении: возврат к изначальной точке и сделать все снова. Хотя и болезненно, но очень эффективно очистить себя от иллюзий – как собственной правоты, так и надежд на кое – кого из вашего окружения.
Предостережение Руны:
В прямом положении: Турисаз влияет не только на вас. Он очень сильно изменяет всю зону ситуации и прежде всего раскрывает истинное лицо каждого человека. Поэтому все, что скрывалось, выйдет наружу – ссоры, обиды, подозрительность, спесивость… Вам дается шанс реально оценить людей вокруг и использовать их помощь в соответствии с их способностями.
В перевернутом положении: поворот вспять очень жесткий. Недостаток понимания ситуации, слепое подчинение обстоятельствам, самонадеянность, упрямство без глубинного понимания темы, поспешность, желание получить быстро и больше – вот что привело к неудаче. Никого не вините! Пусть ваши планы были великолепны – но признайте их невыполнимость, хотя бы – пока.
Совет:
В прямом положении: мудрость, сосредоточенность, умение выждать и дать выговориться окружающим, а затем одним словом, жестом, действием запустить процесс – вот нужное вам.
В перевернутом положении: смирение и стремление осознать свои слабые стороны – вот в чем ваша сила. Вам дали урок – как не надо поступать."
    />
    <Card
            Title="Иса"
            Description="Название: ISA или IS — лед. Лёд (гот.), Лёд (англ.), Лёд (норв.), Лёд (исл.)
Руническая формула — ᛁᛋᚨ
Действие Иса: упорядочивание, кристаллизация.
Божество: ледяной великан Имир. (Мне кажется неправильно сравнивать с Имиром, хотя и есть сходство, ведь вся материя создана из тела Имира)
Имир, тж. Бримир (Ymir, «Бурный»): правеликан у др. скандинавов, 1-е живое существо, возн. изо льда Нифлъгейма и пламени Муспельгейма. Питался молоком коровы Аудхумблы, возникшей одновременно с ним; был двупол и породил династию великанов-хримтурсов. Потом, заснув, он вспотел, и из-за этого у него в левой подмышке выросли сын и дочь, а в ногах — сын Трудгельмир. Имира убили боги Один, Вили и Be. Имир умер, и из его ран вытекло столько крови, что в ней захлебнулись все хримтурсы. Спасся только Бергельмир. Один же, Вили и Be взяли тело Имир, поместили в центре Гиннунгагапа и создали наш мир.
Сущность: необратимая руна. Нифльхейм. (Нильфхейм)
Нифльхейм m (дат.-норв. Niflheimr, древненем. Nibelheim, от Nifl — туман и Heim — укрытие, прибежище): «Царство тумана», невидимое (подземное) царство, холодный северный полюс Вселенной. Возник из мирового хаоса (см. Гиннунгагап) задолго до возникновения Земли. В нем образовался источник Хвергельмир, и потекли в бездну 12 рек, именуемых общим именем Эливагар (ср. тж. Реки Преисподней). В оккультизме — образ магнетической силы, «черной дыры», втягивающей все в себя, символ иллюзий, где внешние формы соответствуют внутренней сущности наблюдателя (К. Медоуз). С психологической точки зрения — энергодефицитная личность (вампир), неумение контролировать энергообмен с окружающим миром, отсюда ощущение опустошенности, бессилия. «Ищите, где протекает ваша лодка»
Мантическое значение: «замораживание» ситуации, остановка; необходимость отказа от активных действий, стабилизация, даосское недеяние; затишье перед началом нового этапа,  пассивность, отсутствие движения вперед.
Ситуация
Время внутренней остановки, события идут как бы слишком медленно, вы абсолютно не замечаете их развития. Сами приостановились, замедлили привычный образ и темп жизни. Это не апатия, но некое нежелание вообще контактировать с внешним миром, чем – то заниматься активно, куда – то идти. На самом деле вы пассажир скорого поезда, мчащегося через ночь в нужный вам город. В вашем купе нет никого, за окном – темно и если привыкнуть к стуку колес (повседневным, рутинным делам), то будет казаться, что вы вообще стоите на месте, лишь иногда вагон потряхивает на стыках рельс – и вы вспоминаете, что процесс идет, я еду – но на короткий срок. А дальше опять – тишина, темнота, состояние углубленного размышления.
Предоставляемые возможности
идеальная возможность разобраться с собой в спокойной обстановке. Сейчас что бы вы не говорили, не желали, как бы не пытались в своих мыслях свернуть с пути – на процесс жизни это не повлияет. Время точно оценить свои силы, цели, задачи, построить планы (которые, скорее всего реализуются), разобраться в отношениях к другим людям, принять решения – и им следовать.
Предостережение Руны:
Не затягивайте период Иса. Вам не видно, как развиваются события – но они развиваются и очень интенсивно. Ваш поезд – «скорый». Не привыкайте сидеть и ничего не делать. С другой стороны – не сопротивляйтесь этому периоду. Иса – лед, заморозка вашей личной активной деятельности. И если очень хочется и вы пытаетесь ускорить события, воздействовать на них – вас «заморозит» насильно, вплоть до попадания в больницу, а то и в другое место ограничения свободы.
Совет
сократите до минимума круг общения, любые контакты, вплоть до ухода в отпуск, выключения телефона, «бегства» в лес, горы, незнакомый город… Читайте, думайте, оценивайте прожитое, отсеивайте то, что мешает, оставьте ценный опыт, честно разберитесь с собой и внешним миром. Займитесь лечением себя, тренировками, ремонтом – сконцентрируйте свои силы и возможности обрести новые знания и умения."
    />
    <Card
            Title="Эваз"
            Description="Название: EH, EHWAZ — конь.
Руническая формула — ᛖᚺᚹᚨᛉ
Действие Эваз: получение помощи.
Дерево: 
Характер: энергетическая руна.
Сущность: обратимая руна.
Мантическое значение: движение вперед. Улучшение ситуации, восстановление душевного равновесия. Движущая сила, прогресс (медленный, но верный), инициативность. Посредничество.
В перевернутом виде: задержка, тупиковая ситуация, отсутствие инициативы, препятствия; пассивность.
Ситуация
В прямом положении: дела пришли в движение, пошло выздоровление, предстоит поездка, часто – морем либо воздухом. Отношения входят в русло равноправия и равнообязательств. Пора перемен – всегда идущих на пользу. Для влюбленных – нахождение «небесной» половины.
В перевернутом положении: ваши возможности ограничены, но отнюдь не закрыты. Просто избранный вами путь – не самый простой и прямой, неэффективный. Неудобства, проволочки, ожидание команды «сверху» для продолжения действий.
Предоставляемые возможности
В прямом положении: обрести гармонию в отношениях, войти в процесс развития дела как в процесс удачи и везения. Осуществить давно желаемые перемены.
В перевернутом положении: «отдых в пути», осмыслить происходящее, оценить достигаемую гармонию.
Предостережение Руны
В прямом положении: период везения, гармонизации, приведения всего в порядок отнюдь не вечен! Слейпнир довезет вас до момента, который вы заслужили – дальше двигаться самим.
В перевернутом положении: не ждите команд двигаться! Определите, что вас задерживает в пути.
Совет
В прямом положении: не бойтесь перемен и не сопротивляйтесь им. Используйте максимально период удачи и гармонии для обретения целостности.
В перевернутом положении: больше доверия происходящему. Учитесь принимать на себя блага жизни, брать их и нести за них ответственность."
    />
    <Card
        Title="Ансуз"
        Description="Название: ANSUZ или ANSUR, тж. ASS или OSS: уста (лат. os рот) или ас — высшее божество. У англичан разделилась на руны и AESC (Эск) и АС (Аак), Послание (гот.), Бог, Уста (англ.), Устье (норв.), Ас (Один) (исл.)
Руническая формула — ᚨᚾᛋᚢᛉ
Действие Ансуз: получение информации.
Божество: Локи. Иногда тж. посвящается Одину. ???
Локи, тж. Лофт, Лодур (Loki, Loge): «Тринадцатый из асов», древнесканд. бог зла и добра одновременно,  хитроумный и коварный, «культурный антигерой» действующий то в интересах богов, то в интересах их врагов — великанов, способствуя как бы обмену ценностями между двумя мирами. Сын великана Фарбаути и великанши Лау-фей (или Наль); его жена — Сигюн, их два сына — Вали и
Нарви. Дочь — Хель. Совершил много подлостей и чудес.
Интерпретация: Творение, жизненная сила, сила созидания. Символизирует создания нового и возникновения новой ситуации. Творение — это всегда беспокойный процесс. Сама сила созидания тесно связана с бурей. Созидание требует, чтобы старое осталось позади, требует разрыва с пассивностью и неорганизованностью.
Характер: энергетическая руна.
Сущность: обратимая руна.
Образование, наука, учеба, преподавание, экзамены, собеседования, переговоры, выступления, общественные мероприятия. Возраст, мудрость. Приезд пожилых родственников или известие от них. Подарок.
В перевернутом положении наукообразие, обман,  лицемерие; безграмотность.
Ситуация:
В прямом положении: Руна довольно многогранна. В ее область входит и начальный период дел, и ситуации экзаменов, обучения, и получение необходимых сведений из самых различных источников. Но всех их объединяет одно: требование чуткости, полного внимания и стремления внимать внешнему окружению. Именно из него приходит Дар для дальнейшей вашей удачи.
В перевернутом положении: неудачи, связанные с недостатком знания. Нежелание учиться, вернее, отсутствие осознания полезности обучения. Нежелание слушать кого – то и принимать его точку зрения. Нежелание и неумение общаться. Часто ложь, обман, подлость – как средство самозащиты от внешних влияний.
Предоставляемые возможности:
В прямом положении: идеальная ситуация для получения как необходимой информации, так и для ее эффективного использования. Благоприятное время для душевного, доверительного разговора. Люди в этот период и говорят сами и слушают вас, принимая вашу точку зрения – отсюда успех в сдаче экзаменов, убеждении кого – то, публичных выступлений и т. п.
В перевернутом положении: послушать себя. Коль извне сигналы не воспринимаются – примите сигналы изнутри, поговорите с собой и честно признайтесь себе в своих проблемах общения, коммуникабельности. Осознайте, чему это мешает.
Предостережение Руны:
В прямом положении: излишняя доверчивость и мощный поток информации в это время могут привести вас к неправильному пониманию ситуации или загрузки излишним знанием, осмысление которого задержит, а то и вовсе остановит период развития. Увлеченность красноречием может выдать во внешний мир лишнюю информацию.
В перевернутом положении: закрытость от мира грозит полным упадком. Сейчас вы просто не сможете без помощи извне продвигаться дальше. Ваши резервы знания исчерпаны. Ваши материальные ресурсы тоже недостаточны. И получение возможно только из за открытости миру.
Совет:
В прямом положении: внимательно слушайте, смотрите и старайтесь понять. Любое слово, фраза в автобусе или рекламе может стать толчком к пониманию ситуации.
В перевернутом положении: преодолейте себя. Пусть со скрипом или нежеланием, но обратитесь в мир за советом и помощью."
    />
    <Card
            Title="Йера"
            Description="Название: JERA или JARA «год» тж. GER «урожай» У исландцев трансформировалась в руну Ар. Урожай (гот.), Год, Урожай (англ.), Урожай (норв.), Урожай (исл.)
Руническая формула — ᛃᛖᚱᚨ
Действие Йера: ритмизация.
Дерево:
Характер: магнетическая руна.
Сущность: необратимая руна.
Мантическое значение: успешный исход по прошествии  времени, необходимость упорного труда для достижения цели; отложенный эффект. Период в один год, «урожай» (плоды начатого дела). Новые знакомства. Возникновение каких-то юридических вопросов, судебная тяжба, нелады с законом.
Ситуация
Время добрых начинаний. Лучше всего это описывается на уровне символики земледелия: Йера – это росток, проклюнувшийся из земли и обещающий добрый урожай. Всходы появились потому, что земледелец (вы) вспахали и удобрили землю (совершили подготовку ситуации), посадили зерно (дали толчок), попросили помощи у сил Природы (обратились за внешней помощью и жили в согласии с окружающими). Причем все было сделано вовремя. И если дальше вы будете поступать также – ухаживать за всходами, радуясь каждодневному приросту (т.е. не спешить, тщательно делать дела), жить в гармонии с природными циклами (т.е. согласовывать свои действия с внешними влияниями), подготавливаться заранее к работам (т.е. планировать дальнейшую поддержку дела) – урожай обеспечен.
Предоставляемые возможности
Получить максимум пользы, выгоды, причем в каждодневных делах. Йера точно награждает за все ваши усилия. Разобраться в отношениях – любые ваши искренние и открытые действия дадут вознаграждение любовью и пониманием. Обрести привычку безупречности в повседневности – Йера способствует ее воспитанию, поддерживая эту работу радостью постоянных наград.
Предостережение Руны
Не торопите процесс! Йера отдает столько, сколько вы вложили и действует в пределах естественных законов. Доход Йера стабилен, но не слишком объемен. Процесс улучшения здоровья или отношений постоянен, но благодаря каждодневному вниманию.
Совет
Абсолютно точно оцените – чего вы достойны. Не завышайте своих потребностей, но и не уничижайте"
    />
    <Card
        Title="Манназ"
        Description="Название: MANN, MADR, MANNAZ муж, мужчина, человек. У исландцев трансформировалась в руну MAN (см. «Дополнение»). Человек (гот.), Человек (англ.), Человек (норв.), Человек (исл.).
Руническая формула — ᛗᚨᚾᚾᚨᛉ
Действие Манназ: индивидуализирование.
Божество: Манус, он же Бор. Иногда тж. посвящается Хеймдалю (К. Медоуз).
Манус (Mann, Madr, Mann us): основатель человеческой расы, сын земного бога Туисто (Tuisto) по Тациту. Бор (сканд.-герм. Boer, Borr, Bur, «Рожденный»): один из первоначальных богов древнескандинавского пантеона. Посватался к дочери великанов Бестле, и у них родились три сына — Один, Вили и Be, они же Ингвион, Герминон и Истион.
Хеймдаль (Heimdall): страж богов и светлейший из асов; родился от 9 матерей. Люди его дети. Стоит на страже возле моста Бифрёст, чтобы не прорвались из Муспельхейма сыновья огненного великана Муспеля. Согласно мифу, потерял ухо, но получил дар необыкновенно острого слуха — так же, как Один, потеряв глаз, стал всевидящим...
Характер: магнетическая руна.
Сущность: обратимая руна.
Мантическое значение: личность, эго, сознание. Человек и человечество. Психология и психоанализ. Изобретательность, оптимизм. В перевернутом виде: самолюбие, чванство, завышенная или заниженная самооценка; внутренний конфликт, психологические проблемы.
Ситуация:
В прямом положении: сочетание долга, ответственности, традиций, активной личной позиции, поддержку и стремление к совершенству – и все это воплощено в одном человеке либо группе людей, связанных единой идеей или целью. Ситуация требует следовать уже сложившимся процессам и условиям.
В перевернутом положении: вы пытаетесь вести чуждый образ жизни – по сути, убегая от самого себя. Может показаться, что кто-то действует на вас извне – но это вы сами, ваше «отражение» в зеркале Вселенной.
Предоставляемые возможности:
В прямом положении: обрести истинную свободу в жизни – свободу реального воплощения своих замыслов.
В перевернутом положении: осознав чуждость своего поведения – найти самого себя.
Предостережение:
В прямом положении: вы распространяете силу хорошего человека – и вам верят. Не поддавайтесь искушению пользоваться своей репутацией в корыстных целях.
В перевернутом положении: ваши чувства, намерения, мысли вредят и вам, и окружающим. Работайте с собой!
Совет:
В прямом положении: проявляйте максимальную скромность, не привлекайте к себе внимание, не требуйте вознаграждения по заслугам – они уже идут в полной мере! Не изменяйте вокруг себя что-то – исподволь готовьте изменения самого себя.
В перевернутом положении: ищите истоки проблемы в самом себе, честно признавайте любые свои негативные стороны – и изменяйте их к лучшему."
    />
    <Card
            Title="Райдо"
            Description="Название: RAD (колесо), RAIDO или RAIDHO («рейд», путешествие), тж. RIED «поездка верхом». Путешествие (гот.), Верховая езда, Путешествие (англ.), Верховая езда (норв.), Верховая езда (исл.)
Руническая формула — ᚱᚨᛁᛞᚺᛟ
Действие Райдo: перемещение.
Интерпретация: Порядок и структура. Советует вести себя подобно Тору, использовать силу и проявлять ответственность, чтобы получить контроль над ситуацией. Руна также означает путешествие. Не хаотичное путешествие турсов, но такое, при котором человек полностью все контролирует. Это путешествие, цель которого ясно видна. Руна советует поступать правильно, даже если сталкиваешься с сопротивлением
Характер: Энергетическая руна.
Сущность: обратимая руна.
Мантическое значение: поездка, путешествие с какой-то  определенной целью. Успех путешествия зависит от вас. Также может означать средства массовой коммуникации (СМИ), Интернет.
В перевернутом положении: непоседливость, суетливость, непостоянство («егоза»). Путешествие отменяется или приведет «не туда».
Ситуация:
В прямом положении: многоплановость Руны всегда включает два главных аспекта. Первый – восстановление справедливости и гармонии, второй – путь не как «кратчайшее расстояние по прямой», а как наиболее оптимальный вариант. Он может быть извилист, с остановками и поворотами – но всегда в результате и процессе его прохождения человек получает лучшее и вовремя. Как правило, это касается либо духовных исканий, либо судебных исков, либо поездок, путешествий. Часто Райдо рассматривают как Руну брака и семьи – пути нелегкого и извилистого.
В перевернутом положении: отсутствие плана, гармонии, движения. Неожиданные препятствия, связанные с путешествиями. Если вы вели оседлый образ жизни – неожиданное путешествие. Если вы постоянно в перемещениях – остановка. Несправедливость. Отсутствие «горючего» для поездки – сил, денег, намерения, цели.
Предоставляемые возможности:
В прямом положении: идти по спланированному маршруту. Райдо в основном дает удержаться на осознанно выбранном курсе. Обрести справедливое разрешение проблем. Начать движение, как таковое.
В перевернутом положении: осмысление уже пройденного. Райдо делит ваш путь на отрезки и сейчас вы просто не можете пройти по очередному. Осознание «недоделанных» жизненных уроков.
Предостережение Руны:
В прямом положении: Райдо дает максимально возможный контроль пути – но это ловушка. Да, вы можете сами планировать остановки, повороты в сторону и т. д. – но к цели это не приблизит. К тому же за контроль нужно платить – и в Райдо «горючее» ищется нами – как материальное, так и информационное. Райдо дает обострение чувства справедливости, но по вашему пониманию. Помните слова «по вашему суду вам же и воздастся».
В перевернутом положении: будьте внимательны! Скоро можно ехать дальше, не впадайте в депрессию либо сплошной отдых.
Совет:
В прямом положении: четко продумывайте действия, реально оценивайте свои возможности, честно признайтесь в своих силах и слабостях – они будут затребованы на пути.
В перевернутом положении: осмотритесь, может вы идете вообще не туда? Или вам не хватает уверенности? Или вы не признаете ответственности за сделанные ранее шаги? Помните – любой шаг ведет к цели, если он осознан и принят с ответственностью."
    />
    <Card
            Title="Эйваз"
            Description="Название: EIHWAZ, EOH, YO или YR (англ. уег) — тисовое дерево, из которого делают луки. Защита (гот.), Тис (англ.), Тис (норв.), Тис (исл.)
Руническая формула — ᛖᛁᚺᚹᚨᛉ
Действие Эйваз: уравновешивание
Дерево: Тис
Характер: магнетическая руна.
Сущность: необратимая руна. Свартальфахейм.
Свартальфахейм (Swartalfaheim): царство Эльфов Тьмы, расположенное под миром людей, Мидгардом. В оккультизме низший астрал, «царство темных, разрушительных эмоций» (К. Медоуз). В психологии один из символов подсознания, господство импульсов и природных инстинктов, неумение управлять сферой эмоций, отчего они становятся разрушительными.
Мантическое значение: преодоление препятствий как необходимый жизненный этап. Испытание, искушение, сила воли. Трудности, которые закончатся благоприятно. Гроза пройдет стороной. Усталость от борьбы. Капитуляция.
Ситуация
От вас ждут важного решения. Уроки жизни могут стать преградами, ловушками, пропастью. А могут – мостом, ступенью, кладом силы. Все зависит от вашего отношения. Но уроки будут обязательно. Приход этой Руны подтверждает – вы на правильном пути и идете к желанной цели. Эйваз иногда сравнивают с выстрелом из лука. Дела – острие, сама Руна – древко, а ваша мысль – лук. Точный расчет и осознание собственных сил необходимы сейчас. Ничто внешнее вам помешать не может – Эйваз защищает от любых видов воздействий.
Предоставляемые возможности
Приняв правильное решение, правильно отнесясь к ситуации, уроку мы получаем «зеленый свет» нашим действиям и достигаем цели быстро и эффективно. Эйваз дает возможность укрепить психику и соединить свое сознание и подсознание в максимально эффективной форме.
Предостережение Руны
Не рвитесь в бой, не принимайте навалившиеся обстоятельства как непосильные либо губительные. Все в ваших силах!
Совет
Будьте честны сами с собой. Руны сейчас с вами будут безжалостны и будут требовать самых неожиданных и болезненных решений и действий. Зачастую – отказаться от чего-то дорогого, привычного. Убить в себе некие чувства. Разорвать отношения. Но помните: для того, чтобы что-то получить, от него нужно полностью отказаться. Часто если Руны советуют порвать отношения с человеком – это означает перестроить свое восприятие, строить новые отношения как с незнакомцем: вместо любовной связи – дружба, вместо навязчивого товарищества – открытое партнерство. Будьте мудры и решения принимайте без всякой оглядки и сожаления."
    />
    <Card
            Title="Лагуз"
            Description="Название: LAGU, LAGUZ — вода (водоем): озеро, океан. Проточная вода. Вода (гот.), Море (англ.), Вода (норв.), Вода (исл.)
Руническая формула — ᛚᚨᚷᚢᛉ
Действие Лагуз: подстраивание.
Дерево: Ива.
Характер: магнетическая руна.
Сущность: обратимая руна.
Мантическое значение: лунные качества, интуиция, духовная близость; астрал, сфера эмоций. Плодотворные контакты. Внутренний голос. Самость (см. руну Анзус). Алхимический брак.
В перевернутом виде: пренебрежение внутренним голосом, опора исключительно на рассудок.
Ситуация
В прямом положении: вас направляют и оберегают высокие потоки Силы, мягко принуждающие к действию и включающие его в свои потоки событий – вне вашего понимания и осознания.
В перевернутом положении: предостережение о срыве, опасной ситуации – вы исключили себя из потока Божественной Воли и теперь расплачиваетесь.
Предоставляемые возможности
В прямом положении: жить, не прилагая особых усилий для достижения желаемого. Вселенская Река Божественной Воли приняла вас и ваши потребности за часть себя – и теперь несет по жизни.
В перевернутом положении: есть реальная возможность выйти из ситуации, пока она еще не стала катастрофой.
Предостережение Руны
В прямом положении: следовать в потоке событий нужно очень чутко и осторожно, соответствуя внешним, постоянно преобразующимся условиям.
В перевернутом положении: ваша интуиция оказалась ошибочна – на нее слишком сильно повлияли желания достигнуть определенного, нужного только вам результата. Не опирайтесь на нее!
Совет
В прямом положении: доверяйте интуиции, чувству сердца – сейчас оно настроено в унисон с ритмами Вселенной.
В перевернутом положении: больше думайте головой и не доверяйте интуиции."
    />
    <Card
            Title="Кенназ"
            Description="Название: KAUNAZ или KANO, у англосаксов KEN или CEN: факел. Пламя (гот.), Факел (англ.), Язва (норв.), Язва (исл.)
Руническая формула — ᚲᛖᚾᚨᛉ
Действие Кано: проявление.
Божество: богиня Нерт. ???
Нерт, Нертус (Nerth, Nerthus, ошибочно Hertha): сканд. богиня из рода ванов, сестра (и супруга) Ньерда,  покровительница охоты и рыбной ловли. Об особом культе Н. у некоторых герм, племен говорит Тацит (Германия). На время празднеств в честь Н. прерывались войны.
Интерпретация: Огонь и энергия. Руна факела символизирует волю и энергию, которые вами двигают. Воля может принести свет и ясность если будет контролироваться сознанием и следовать согласно правильному целеполаганию, но может и увести почву из-под ног если путь был выбран не правильно или в следствии утраты контроля. Огонь и игрив, и опасен. «Кен» может означать и просветление, иногда — болезненное осознание проблемы. «Кен» советует использовать огонь, но в виде факела или свечи, контролируя его.
Дерево: сосна (Pinus sylvestris)
Зодиак: 1-я пол. знака Рыб (19 февраля—5 марта)
Число: 28 или 3.
Характер: энергетическая руна.
Сущность: обратимая руна.
Мантическое значение: стихия огня, марсианские качества; активность и достижение успеха через активность, путь к знаниям и их поиск, военное дело. Удача. Зачатие ребенка.
В перевернутом положении — конфликты, в том числе вооруженные. Перевернутый факел в европейской традиции также символ кладбища.
В каком-то смысле ощущение руны Кано подобно чувствительности принцессы на горошине. Нам бы такую бдительность и чувствительность! Многие места, где можно подстелить соломку, предупреждают о себе заранее. Горошину нужно учиться чувствовать. Необходимо учиться видеть руну Кано. Тогда эта Сила начнет помогать нам. Она сделает за нас очень многое. Если дать ей свободу, дать волю, предоставить возможность действовать в нас и через нас, приход Кано позволит многое изменить почти без усилий. Эта Сила вознаграждает человека пониманием, ясностью и бдительностью.
Ситуация:
В прямом положении: как правило, Кано отвечает трем аспектам жизни: любви, творчеству и реализованному знанию. И все они соединены одним: человек раскрывает лучшие стороны своего характера, дара, сердца. Изгоняется «тьма» из его жизни – период застоя, одиночества, скуки.
В перевернутом положении: гибнут какие – то отношения, закрываются большинство путей к самореализации, активируются «темные» стороны человека – но лишь для их осознания.
Возможности предоставляемые Руной:
В прямом положении: максимальное проявление себя во всех областях жизни. Раскрытие своих творческих способностей и их воплощение. Чистая и яркая любовь – как на уровне чувств, так и секса.
В перевернутом положении: период концентрации, осознания необходимых действий, а не множества возможностей. Идеальная возможность взглянуть как на себя, так и на партнера холодным, рациональным взглядом.
Предостережение Руны:
В прямом положении: не увлекайтесь! Кано раскрывает все ваши таланты – но воплотить в совершенстве можно лишь некоторые – поэтому не разбрасывайтесь. В любви старайтесь хоть иногда занять позицию стороннего наблюдателя – огонь и увлеченность могут вести к самообману.
В перевернутом положении: период этот не слишком долог и не следует его воспринимать как гибель всего хорошего, яркого и светлого. Концентрация тоже не должна быть чрезмерна и жестка.
Совет:
В прямом положении: в этот период можно попробовать «все понемногу», чтобы понять свои возможности, а можно направить огонь в одну сторону – и максимально ее реализовать. Здесь всегда нужно совмещать и чистоту душевного порыва, и ясность мысли.
В перевернутом положении: не следует отказываться навсегда от чего – либо. Если дело касается любви, то помните, для того, чтобы оценить свет, нужно немного пожить в темноте. Для того, чтобы обрести полноту жизни, нужно в полной мере ощутить пустоту внутри. Чтобы обновить любовь, нужно от нее отказаться. Если касается талантов, то концентрация сегодня на стирке белья, не означает, что завтра вы не сможете заняться живописью."
    />
    <Card 
        Title="Перт"
        Description="Название: PERTHO, PEORD или PEORTH — «Спрятанное» в фигуральном значении женское лоно, но так же чаша (стаканчик) для игральных костей (Т. Виллис). Сокрытое (гот.), Чрево ?(англ.), — (норв.), — (исл.)
Руническая формула — ᛈᛖᚱᚦᚱᛟ
Действие Перт: переход в качественно иное состояние.
Характер: энергетическая .
Сущность: обратимая руна.
Мантическое значение: тайное, сокровенное, эзотерическое; магия. Нахождение потерянного. Ответ на вопрос, прояснение ситуации. Почет, прибыль, помощь со стороны друзей.
В перевернутой позиции — сектантство, черная магия, неосторожные оккультные эксперименты. Помрачение рассудка, потери.
Ситуация
В прямом положении: неожиданности, случайности, выигрыши и находки. Открытие тайн. Нетрадиционное поведение либо подход к решению проблемы. Требование разрешить некие «загадки», выяснить скрытые мотивы. Может воплощать игру с фортуной – для человека азартного. В этом случае на кон ставится все. Для человека-фаталиста это приход неизбежного, в любой его форме, причем очень сложно предугадываемого.
В перевернутом положении: неверный шаг приводит к краху. Вы вошли в не свои ворота, взяли не свои ключи и использовали не свои деньги – последствия будут очень болезненны. Разрыв между планами сознания, измена, непонимание себя и ситуации вокруг, полный разрыв с прошлым, события абсолютно не связаны с известными вам причинами. Закрытая судьба, отсутствие возможностей получения предназначенного тебе – вследствие излишней поспешности и авантюризма.
Предоставляемые возможности
В прямом положении: получить выигрыш, узнать сокрытое, обрести помощь со стороны удачи. Для целителя либо больного – решение исхода исцеления по воле Судьбы. Для семейной пары часто зачатие ребенка. Успех при привлечении к делам средств магии, эзотерики.
В перевернутом положении: избавиться от прошлого во всех проявлениях и отношениях. Обрести способность жить в настоящем – без оглядки на прошлое и без надежды на будущее. Это, по сути, единственное состояние, способное принести удачу. Для стремящихся к освобождению от Кармы – большая радость. Это и есть отсутствие Кармы
Предостережение Руны
В прямом положении: Перт – это всегда игра. И выигрыш в ней зависит от личной отваги, удачи и умения полностью довериться ситуации. Любая озабоченность, попытка умничать, спланировать происходящее обрекут вас на провал.
В перевернутом положении: отсутствие Кармы на данный момент еще не означает свободу навсегда. Любое ваше действие может создать вашу судьбу. Любое желание вызовет цепь следствий, которым придется следовать в дальнейшем. Будьте осторожны!
Совет
В прямом положении: ловите шанс, максимально доверьтесь удаче!
В перевернутом положении: очень точно и ответственно делайте любой шаг, поступок, говорите слова, ведите разговоры. Вы закладываете фундамент далеко идущих дел."
    />
    <Card
            Title="Ингуз"
            Description="Название: ING, INGUZ — имя бога Инга. Ас Ингви (гот.), Герой (ас?) Инг (англ.), — (норв.), — (исл.).
Руническая формула — ᛁᛝᚹᚨᛉ
Действие Ингваз: размножение.
Божество: Инг/Фрейр.
ИНГ, Ингве (Ing, Ingus): ипостась сканд. бога Фрейра у германцев, божество мира, плотских радостей и имбирного пива (от Ingwer — имбирь). Брат Фрейи. Его жена Герда, дочь великана Гимира. Сам он сын Ньерда. Его представляли скачущим на кабане по имени Гуллинбурсти (золотая щетинка). В честь Фрейра справляли Юл, праздник зимнего Солнцеворота (Новый год). Символом его тж. считались олень и колесо.
Дерево: яблоня 
Характер: магнетическая руна.
Сущность: необратимая руна. Ванахейм
Мантическое значение: новое в жизни. Плодородие, производительность, осознание собственной силы. Необходимость инициативы. Потребность покончить со старыми проблемами. Способствует деторождению, вообще рождению нового, а также повышению производительности. Негативные аспекты: власть старого над новым. Боязнь перемен. Сомнения, колебания. «Человек в футляре».
Ситуация
Время расцвета сил, процесс завершения неких дел в самой эффективной и благоприятной форме. Безболезненное и радостное расставание с отжившим и отработанным. Многое теряет свой смысл и полезность, нужно расстаться с тем, что было близким и родным – но это несет чувство облегчения. Обретение радости в процессе плодотворной работы.
Предоставляемые возможности
Практически возможно все, что вы хотите, все, что несет радость и пользу не только вам, но и окружающим.
Предостережение
Готовьтесь к новому периоду жизни, используйте период Ингуз для определения перспектив нового периода.
Совет
Осознайте необходимость отказа от любого проявления зла — Ингуз дает по максимуму добра тем, кто сам добр."
    />
    <Card 
            Title="Гебо"
            Description="Название: GEBO или GYFU, англосакс. GEOFU — дар. Дар (гот.), Дар (англ.), — (норв.), — (исл.)
Руническая формула — ᚷᛖᛒᛟ
Действие Гебo: соединение.
Божество: Фрейя (по К. Медоузу).
Фрейя (Freyja, Freia): древнесканд. богиня битвы и смерти, дочь бога Ньёрда; у германцев богиня любви и супружества. Повелевает погодой. Считается, что от постоянного ткачества (ткет облачный или снежный покров) у нее большие стопы. Или лебединые лапы  (напоминание о ее происхождении от валькирий). Обладает  источником юности, вода которой исцеляет больных и  омолаживает стариков. В этом источнике зарождаются души новых детей, которых аист разносит по городам и весям. Как богиня смерти уводит души погибших детей и рыцарей на свою гору. В Тюрингии, Гессене и Тироле почиталась как Хольда, Хульда или фрау Холле, в Швабии, Эльзасе, Баварии и Австрии — как Берта (Берхта или Перахта). Ей посвящен день недели пятница (Freitag, Friday).
Астрологический архетип: сильная Венера. ???
Характер: магнетическая руна.
Сущность: необратимая руна.
Мантическое значение: союз, партнерство, необходимость отдавать, равноправие, свобода; любовь, брак, дружба.
Негативные аспекты: зависимость, несамостоятельность, рабство.
Руна Гебо крайне императивна. Она навязывает свободу, а человек должен сам думать, что делать с предоставленной свободой.
Ситуация:
период взаимовыгодных отношений типа «ты – мне, я – тебе», причем по справедливости, и согласно договору. Это относится к любой сфере человеческих взаимоотношений: любви, браку, бизнесу, совместной работе и т. д. В любви это отношения идеальных любовников – без взаимных обязательств и претензий. По сути Гебо позволяет двум абсолютно независимым и полноценным личностям сблизиться и получить пользу от этого партнерства – без принудительного взаимовлияния.
Предоставляемые возможности:
подписание и проведение договоров, переговоров, контрактов – выгодных и справедливых. Заключение брака. Разбор конфликтов. Обретение помощи свыше благодаря принесенному дару (свеча в церкви, пожертвование). Часто – обретение безвозмездной помощи в трудную минуту.
Предостережение Руны:
Гебо ревностно следит за соблюдением свободы воли, равноправия и взаимовыгоды партнеров. Как только ода сторона попробует хоть на немного обрести власть, влияние на партнера – отношения будут разорваны.
Совет:
На дар всегда отвечайте ответным даром – причем полноценным и от всего сердца. Не давите на партнера и всегда оставляйте за ним территорию и пространство самостоятельных действий. Но и о себе не забывайте и не жертвуйте слишком много – во первых, вы можете как бы обязать человека на ответный дар, превышающий его возможности. А во вторых – справитесь ли вы с ответным даром, когда он придет (особенно это касается даров свыше)"
    />
    <Card
            Title="Альгиз"
            Description="Руна защиты. Некоторые авторы определяют ее словом «защищенность», более точно передающим ее смысл. Это также руна покровительства богов. Руна связана с богом Хеймдаллем, Стражем Богов, хранящим Мир от вторжения темных сил.
Название: ALGIZ, EOLH — лось (нем. Elch). Единственная буква, имя которой начинается не с обозначаемого ею звука («Z»). При переводе латинских надписей и составлении магических формул может также обозначать звук «X» (кс). Осока (гот.), Осока (англ.), — (норв.), — (исл.)
Руническая формула — ᚨᛚᚷᛁᛉ
Действие Альгиз: следование за.
Растение: камыш, осока или тростник. 
Характер: магнетическая руна.
Сущность: обратимая руна.
Мантическое значение: защищенность. Предупреждение, искусство отступать и обороняться. Необходимость обостренного внимания и открытости. Новые перспективы. Работа для ума. В перевернутом положении незащищенность, уязвимость; болезнь.
Ситуация
В прямом положении: в жизнь входит нечто новое, очень аккуратно и мягко – и оно расставит все на свои места. Появление в вашей жизни духовного наставника. Обретение возможности новых перспектив развития. Обретение высшей защиты.
В перевернутом положении: разрывы, отказы в просьбах, неудачи – на вас активно влияют извне, манипулируют и заставляют действовать по не присущим вам программам поведения.
Предоставляемые возможности
В прямом положении: активное духовное просветление, обретение новых перспектив развития, для идущих в Духе – период новых посвящений. Обостренная интуиция даст возможность многое понять о жизни. Сейчас вы находитесь под защитой более мощной силы, организации, человека, чем раньше. Следуя в ключе их требований и правил вы обретаете новые горизонты.
В перевернутом положении: отличный период тренировки обостренного внимания и дипломатического такта, опоры лишь на себя – ибо никто другой сейчас вам помочь не может, скорее, наоборот.
Предостережение Руны
В прямом положении: во время действия Алгиз вы находитесь под пристальным и оценивающим вниманием Высших Сил. Нужно быть предельно открытыми, честными и следующими законам Высших Сил. Хотя бы – «делай другим то, что желаешь себе». Иначе их суд будет безжалостен.
В перевернутом положении: не вините себя в неудачах. Оцените влияние извне, отследите, как вами манипулируют. Понятая ситуация дает власть в ваши руки.
Совет
В прямом положении: признайте, как вы позволяете себя использовать, какие выгоды и возможности за счет этого предоставляются – и следуйте дальше осознанно. Предоставляемые возможности часто связаны с проявлениями в вас и «темной» стороны – эго, злоупотреблений властью и обретенной силой, духовное влияние на людей. Это – испытание для чистки «тьмы» в себе.
В перевернутом положении: поймите, что позволило в вас подчиниться кому-то – на какие рычаги надавили, чем поманили, на каких чувствах и эмоциях сыграли. Если вы это не сделаете – следующий урок будет губителен, вы навсегда останетесь чужим слугой."
    />
    <Card
            Title="Дагаз"
            Description="Название: DAGAZ, DAEG — день, светлое время суток. День (гот.), День, Свет (англ.), — (норв.), — (исл.).
Руническая формула — ᛞᚨᚷᚨᛉ
Действие Дагаз: переход в качественно иную ситуацию.
Дерево:
Характер: энергетическая руна.
Сущность: необратимая руна. Муспельхейм (?).
Муспельхейм, Муспилли (Muspelheim, Muspilli): царство пламени, горячий «южный» полюс Вселенной. В оккультизме «образ энергетической силы, постоянно расширяющейся от своего источника» (К. Медоуз). Для психологов это — обозначение внешнего мира или, точнее, умения человека противостоять внешним факторам и  работать с ними. Муспельхейм в данном случае символизирует энергию Космоса, доступную каждому человеку, готовому принять ее.
Мантическое значение: радикальные перемены, трансформация, требующая полной готовности принять любой результат, а также немалого мужества и ответственности. Благоприятное развитие событий. Приятная неожиданность.
Негативный аспект: отсутствие готовности к переменам или их неприятие. Боязнь нового, привязанность к прошлому. Привычка «купаться» в своих темных, негативных эмоциях.
Ситуация
Очень благоприятный период – Дагаз рассеивает все негативные влияния, освобождает место для света, всего положительного. Кроме этого заботится и о быстром и безболезненном заполнении этого места. А затем заботится о том, чтобы ситуация оставалась максимально благоприятной как можно дольше. Сначала идет период перемен – для одних очень быстрых и глобальных, для других – постепенных и неспешных. Но все они меняют ситуацию к лучшему – и изменяют ваше отношение к жизни. Затем следует период успеха, удачи, улучшения материального благополучия.
Предоставляемые возможности
Активно разрешить все свои проблемы и обрести счастье.
Предостережение
Дагаз дает условия и возможности – но разрешать проблемы придется самим.
Совет
Не теряйте веру в успех и уверенность в себе – какие бы обстоятельства не сложились. Следуйте изменениям активно, быстро, с доверием – без сожаления оставляйте все старое позади, не заботясь о неком «фундаменте», «тыле», «защите»."
    />
    <Card
        Title="Вуньо"
        Description="Название: WUNJO, WYNN — выигрыш, победа, или WENNE (нем. Wonne) — блаженство. Радость (гот.), Радость (англ.), — (норв.), — (исл.)
Руническая формула — ᚹᚢᚾᛃᛟ
Действие Вуньo: отдохновение.
Характер: магнетическая руна.
Сущность: обратимая руна.
Мантическое значение: радость, удача в любви, карьере. Исполнение желаний. Выигрыш, успех. Приятный сюрприз. Эмоциональный комфорт.
Обратная руна — Эйфория, иллюзии, «головокружение от успехов».
Ситуация:
В прямом положении: гармонизация и радость. Успешное окончание дела и ощущение спокойствия. Время получать удовольствие после завершения дел, изменения себя, обретения новой любви или дружбы. Взаимопонимание, сплочение, знание перешло в понимание и человек обрел незамутненную душевную ясность. Проблемы утрачивают смысл и актуальность. Многие планы просто оказываются ненужными.
В перевернутом положении: кризис в конце пути. Вы, как в темном тоннеле, ведущем к свету. Дисгармония. Свет и тьма смешались и нет понимания. Ситуация может казаться проблемой, но на самом деле это испытание. Все идет к лучшему.
Предоставляемые возможности:
В прямом положении: обретение радости, времени отдыха, получение всех радостей жизни.
В перевернутом положении: разобраться с последними мешающими вам качествами личности.
Предостережение Руны:
В прямом положении: Вуньо – это флюгер, поворачивающийся под внешним воздействием, т. е. максимально сгармонизированный со внешней средой. Не дайте себя «повести» в корыстных целях!
В перевернутом положении: вы почти у цели, временные трудности не должны вас остановить!
Совет:
В прямом положении: Вуньо – это тихий пруд радости. Но долгий застой превратит его в болото. В период Вуньо насладитесь покоем и начните новый период движения вперед, помня – процесс будет абсолютно новым.
В перевернутом положении: будьте терпеливы и разумны. Процесс уже идет, дела делаются, все идет к счастливому завершению."
    />
    <Card
            Title="Совелу"
            Description="Название: WUNJO, WYNN — выигрыш, победа, или WENNE (нем. Wonne) — блаженство. Радость (гот.), Радость (англ.), — (норв.), — (исл.)
Руническая формула — ᚹᚢᚾᛃᛟ
Действие Вуньo: отдохновение.
Характер: магнетическая руна.
Сущность: обратимая руна.
Мантическое значение: радость, удача в любви, карьере. Исполнение желаний. Выигрыш, успех. Приятный сюрприз. Эмоциональный комфорт.
Обратная руна — Эйфория, иллюзии, «головокружение от успехов».
Ситуация:
В прямом положении: гармонизация и радость. Успешное окончание дела и ощущение спокойствия. Время получать удовольствие после завершения дел, изменения себя, обретения новой любви или дружбы. Взаимопонимание, сплочение, знание перешло в понимание и человек обрел незамутненную душевную ясность. Проблемы утрачивают смысл и актуальность. Многие планы просто оказываются ненужными.
В перевернутом положении: кризис в конце пути. Вы, как в темном тоннеле, ведущем к свету. Дисгармония. Свет и тьма смешались и нет понимания. Ситуация может казаться проблемой, но на самом деле это испытание. Все идет к лучшему.
Предоставляемые возможности:
В прямом положении: обретение радости, времени отдыха, получение всех радостей жизни.
В перевернутом положении: разобраться с последними мешающими вам качествами личности.
Предостережение Руны:
В прямом положении: Вуньо – это флюгер, поворачивающийся под внешним воздействием, т. е. максимально сгармонизированный со внешней средой. Не дайте себя «повести» в корыстных целях!
В перевернутом положении: вы почти у цели, временные трудности не должны вас остановить!
Совет:
В прямом положении: Вуньо – это тихий пруд радости. Но долгий застой превратит его в болото. В период Вуньо насладитесь покоем и начните новый период движения вперед, помня – процесс будет абсолютно новым.
В перевернутом положении: будьте терпеливы и разумны. Процесс уже идет, дела делаются, все идет к счастливому завершению."
    />
    <Card
            Title="Одал"
            Description="Название: OTHILA, тж. ODAL, OTHEL или ETHEL др.в.нем. «имение», «родовое поместье» (ср. нем. Adel).
Руническая формула — ᛟᚦᚨᛚᚨ
Действие Одал: сохранение.
Характер: энергетическая руна.
Сущность: обратимая руна.

Мантическое значение: дом. Безопасное место, куда можно всегда вернуться в трудные моменты. Тыл. Забота о стариках,  физический труд, строительство, ремонт и т.д. Недвижимость. Наследство, наследование; завещание. Перевернутая: отчуждение (собственности). Отрешенность от материального; бездомность, бродяжничество. Домашний конфликт. Неустроенность, проблемы с недвижимостью.
Ситуация
В прямом положении: дела, связанные с приобретением, часто очень важных объектов – дом, фирма, дело. Помощь влиятельных людей, финансовая помощь со стороны, одаривание привилегиями, очень взаимовыгодное сотрудничество. Часто дела, связанные с родными. В целом процесс всегда связан с расходящимися путями, обновлением, отказом от старого – своего рода «генеральная уборка» и «евроремонт» в доме вашего Я.
В перевернутом положении: промедление. Не ожидайте поддержки по привычным каналам и связям.
Предоставляемые возможности
В прямом положении: реально продвинуться вперед, обрести реальную силу, положение, крепкое положение. Обрести семейную связь в виде любви и доверия.
В перевернутом положении: прекратить катиться в болото.
Предостережение Руны
В прямом положении: предстоят жертвы чем-то сейчас очень важным, привычным и несущим радость и достаток.
В перевернутом положении: остановитесь! Траты, поездки, новые дела окончатся крахом.
Совет
В прямом положении: без сожаления избавьтесь от старого, изжитого, неиспользуемого. Если требуются вложения – делайте их, не задумываясь.
В перевернутом положении: будьте гибки, осторожны, будьте внимательны к любым мелочам. И не следуйте старым схемам поведения – они себя изжили."
    />
</Cards>